[學佛][阿彌陀佛] 一個人要利益社會，從何做起？

一個人要利益社會，從何做起？

蔡禮旭老師 ( 成德法師 ）：

因為確確實實每一個人都希望能夠多為別人做些事，多為這個社會做些事，只是有時候不知道從何做起。其實只要從自己做起，從自己的修身做起，自然而然我們對社會的影響就會水到渠成，打開來。我們前面提到很多的老師，他在學校裡面也是一個人，但是因為他盡心盡力做好自己的本分，所以在學校他這一班的學生就表現很好。表現很好，別人一看就會覺得很歡喜，就會希望也跟他一樣去做。他只是做好自己本分就帶動了整個學校，甚至於又把他的經驗寫成文章，放到我們的大方廣網站，讓更多的人能夠去學習。他也到各個省去演講，把經驗奉獻出來。

所以一個人要利益社會並不是很複雜的事，而最重要的基礎在哪？基礎在把自己先做好，儘自己的本分，所謂「敦倫盡分」。在敦倫盡分當中，他的能力就慢慢提升，這個時候就自然水到渠成。《大學》裡面有一句對我們人生非常重要的提醒，就是「自天子以至於庶人」，從天子到一般的人民，販夫走卒，他的人生要從哪裡開始？「壹是皆以修身為根本」，修養自己的道德是一個人一生在家庭、在社會能夠建功立業最重要的基石、基礎，就在修身。

諸位朋友，當一個人不修身，沒有德行的時候，他這一生的事業一定遲早會垮下來的。所以很多人一看這個人又沒有德行，每個月還是賺那麼多錢，自己看了也是很不平衡。看事情不能只看表面，要看來龍去脈。去脈是代表他以後會發展成什麼樣子，來龍是為什麼他沒德行現在有錢？為什麼沒德行，現在有事業？來龍你一看，原來剛好他爺爺、他爸爸有錢。但是你看到他的員工能不能留得住？要有德行才能帶員工的心，你只是有錢，對待員工不尊敬，不尊重，不關懷，員工能不能留得住？不可能。所以他沒有德行，他就不懂得君臣之義，他就不可能把這個公司員工帶好，慢慢的他就會敗下來。

所以老子說禍跟福，「禍福相依」，是同時存在的，為什麼富不過三代？因為沒有德行，只要有錢，危機就出現了。我們看中國聖賢人創字很有智慧，這個「錢」字怎麼寫？金子旁邊配了兩支戈（就是刀），所以錢愈多會愈有衝突。這兩支刀，國與國衝突，甚至於家庭裡面兄弟操戈都是因為金錢。現在因為沒有聖賢教誨，所以我們在日常生活常常都看到兄弟在爭財產。其實當兄弟在爭財產的時候，他這一生敗相已露，他的人生不可能經營好，因為他現在的動作就已經給他的下一代做最不好的榜樣。他示範給他兒子看的是只要為了錢，兄弟都可以反目成仇。所以人無遠慮，看不遠，都逞一時之意氣，都做出一些會讓人生遺憾的事。所以修身重要，德行重要！

幸福人生講座—
如何做一個真正如法的好人蔡禮旭老師主講（第九集）

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛